林鄭還記得福伯嗎？

2019年01月15日

林鄭還記得福伯嗎？ - 曾志豪

時間撥回2017年1月，林鄭辭去政務司長競選特首，當時她的第一個行程，是「低調」的探望福伯，一個年近百歲的老人。低調，因為當時林鄭沒有發稿，只是私人探訪；但「低調」，卻是同行的狄志遠把這些低調的探訪高調公開了。是的，林鄭肯定不知情啦。

根據資料介紹，林鄭早在2000年出任社會福利署時便認識福伯，當時收到福伯來信，替其申請長者屋及綜援。並稱中間不論官升何階，都和福伯有聯絡。

福伯和林鄭的故事，在當日林鄭競選特首時，被愛國報章包裝為「關顧基層」的表現。

然後時間來到2019年1月，2年過去了，這個關顧基層的林鄭月娥，卻在鏡頭面前說出另一番話，「我都係60歲，但我仲做十幾個鐘。」然後告訴你，60歲是老人家這個定義已經脫節了。

如果福伯是今年向林鄭請求協助，申請綜援，福伯還能得到林鄭的支援嗎？林鄭會不會也義正辭嚴的向福伯訓示：「其實你都唔算好老，你應該繼續工作，唔應該申領長者綜援。」

當然福伯很幸福，他認識林鄭的時候已經超過65歲，而那時林鄭還未是777，所以他們仍然可以保持來往，林鄭也不會逼他工作。

所以老人家和劏房戶是一個社會不能缺少的道具，否則權貴要參選時，便沒有對象可以「探訪」，又如何烘托出親民的一面？

但是過橋抽板也應該有限度吧？為甚麼要省卻那60至64歲長者的申領金額呢？你明日大愚的一丁點泥沙也不止這個數額吧？憑誰說，60不能算是長者呢？難道林鄭要求公共交通工具的「關愛座」也收緊上限，只准65歲或以上人士才能入座嗎？

鏡頭又去到福伯，那張和林鄭的合照，應該感到陌生，搭在福伯肩頭的雙手，原來不是「同行」，是叫你「開工」。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
詭異的跟蹤者 (邁克)

下一則
下一則
為免蹲廁寧願饑饉30 (鄧達智)